新成立工會湧現 港台發現不少登記地址為政黨辦公室

勞工處表示，由去年6月至今年2月，接獲735宗成立新工會的申請。本台翻查憲報，發現近3個月，不少新成立工會的登記地址，屬於政黨或工會的辦公室，有18個工會的登記地址，位於職工盟油麻地的辦公室；亦有6個工會的登記地址，同屬麗閣邨的「建造業關懷基金綜合服務中心」。

有份創辦基金的經民聯地產及建造界立法會議員石禮謙回應指，成立工會與政治無關。建造業總工會屬基金的另一個創辦機構，總工會同屬工聯會的屬會。工聯會理事長黃國否認，向新成立的工會借出登記地址，認為民主派鼓勵支持者成立工會，促使持不同意見人士成立工會抗衡，批評為選舉而成立的工會不負責任，會忽略工人權益，估計新工會浪潮不會令特首選舉格局有太大變化。職工盟總幹事蒙兆達回應，願意為理念相近的新工會提供登記地址，並會收取行政費用，歡迎市民成立工會，推動民主進程以及爭取民間五大訴求。

在行政長官選舉委員會選舉前運作一年的工會，有資格選出勞工界選委。名為「七起」的網上平台，配對有意組織工會的人，並為他們製作會章。平台發起人、化名阿RED承認，平台的其中一個目標，是協助市民搶攻特首選委席位，希望香港的工會更多元化。於反修例風波中成立的香港金融業職工總會，主席郭嘉榮就指，不反對其他人為選票而成立更多工會，抗衡建制派，但他認為營運工會要放長線，又指特首選舉屬小圈子選舉，不應抱太大期望。

想問佢地啲工會全部都係同一個地方
我地係咪吹佢唔脹

推

係

連登仔：繼續狙擊飯民網妓鬼佬留學生

工會戰線就算無效, 都可以令到中共陣營頭痕

講真 年輕人逐漸長大 出黎工作 加入工會無問題 最緊要係真係營運到最好

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

Push

加入工會啦

好多新工會都係紅底藍底
係要創立新工會 而唔係加入現有工會

SOR,講錯左,不過我覺得成立公會方面缺乏文宣

我地呢邊D工會好多都一樣係同一地方
而家要同佢鬥玩人海戰術

人地港共真係好認真對付我哋
我地就硬係冇乜聲氣咁

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

人地有大台組織力係強D